[台灣冇屌票?] 吳秉叡2年前一句「可不投民進黨」 網酸成真：第一次投給KMT

九合一大選結果民進黨慘敗，執政的13縣市中只守住6縣市，PTT有網友挖出民進黨立委吳秉叡2016年擔任立院黨團幹事長時，力挺一例一休修法曾脫口而出「反對者可以不用支持民進黨」，也讓網友們忍不住留言調侃，「感謝吳大大！讓我第一次縣市長的票投給國民黨！」

一例一休修法主張落實週休二日、全國放假一致、增加勞工特休，但各界仍有許多不同的意見。吳秉叡卻在2016年10月27日於鏡頭前放話，「如果反對這個法案的人，將來選舉可以不要支持民進黨。」當時他因為這番話挨批囂張，事後緊急澄清，自己的原意是對政策有信心，如果民眾選擇不支持修法，民進黨會尊重也要承擔政治責任，卻因為一時過度簡化語言，使原本的誠意無法讓大家理解，對此感到非常抱歉。

事隔1年吳秉叡接受《鏡週刊》專訪時提到，其實很後悔說過這句話，自己的表達不夠精確傷害了選民感情，就應該道歉，但民進黨並沒有背棄原來的理想，至於網路上的酸民罵聲，「我的臉皮很薄，被罵當然有感，現在我很謹言慎行，我覺得現在網路上罵得好厲害！」

沒想到又過了1年，2018大選民進黨在執政的13縣市中只守住6縣市，吳秉叡過去這番話也被挖出來重提。網友在PTT政黑板PO文諷刺，「感謝吳大大！讓我第一次縣市長的票投給國民黨！拎北在職場上，最肚爛你這種出張嘴嗆人又囂張的垃圾學長、老鳥、同事，感謝吳大大一句話，肚爛票變多了。」其他網友也留言附和，「民進黨太傲慢了」、「第一次投國民黨+1」。

而過去報導吳秉叡這句「反對者可以不用支持民進黨」的新聞片段也重新引起討論，還有網友特地在影片底下留言，「今天被你說中了」、「嫌票多，1124真的沒投民進黨」、「你們要自立自強啊」、「神串留名」。

原文網址: 吳秉叡2年前一句「可不投民進黨」 網酸成真：第一次投給KMT | ETtoday政治 | ETtoday新聞雲

屌票就係咁

香港都有個